%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
%!TEX root = CAD-testo.tex

\newcommand{\mylanguages}{italian,ngerman} % in reverse order
\input{gs2020.tex}
%------------------------------------------------------------ BEGIN DOCUMENT ---
\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\begin{quote}
Die Dauer schreiben,\\
die Dauer drängt zum Gedicht.

Mit einem Gedicht,\\
was die Dauer ist.\\
Unvorhersehbar.\\
Unlenkbar.

Ungreifbar.\\
Unmeßbar.

Konnte da das Gefühl der Dauer umschreiben\\
als ein Ereignis des Aufhorchens,\\
das ewige plötzliche Einanderfremdwerden zwischen zwei Atemzügen.

Nähern möchte ich mich trotzdem dem Wesen\\
und dabei behutsam sein,\\
aufmerksam, langsam,\\
voll Geistesgegenwart bis in die Fingerspitzen.

Ausschließlich unvermutet,\\
den Schauder der Dauer,\\
vielmehr in einem Vorher und Nachher,

Atem in Atem,\\
wenn du dich unsichtbar machst.

Kann dir Dauer geben\\
mir freundschaftlich in die Augen blicken zu können,\\
spricht mich manchmal frei.

Auf eine Anziehung hoffen,\\
in der alles übliche Gegrübel abläßt von mir\\
und mein Denken das reine Bedenken der Welt wird.

Zeitruck der Dauer, du umgibst mich\\
mit einem beschreiblichen Raum,\\
und das Beschreiben schafft dessen Folgeraum.

Unzuverlässige, nicht zu erbittende,\\
nicht zu erbetende\\
Rucke der Dauer.
\end{quote}

\clearpage

\begin{quote}
Scrivere la durata.\\
Alla poesia esorta, la durata.

In una poesia,\\
cosa sia la durata.

Imprevedibile.\\
Inconcepibile.\\
Inafferrabile.\\
Immisurabile.

Potrei ecco descrivere la sensazione della durata\\
come evenienza del dare attenzione,\\
l’eterno istantaneo estraniarsilunlaltro\\
di due respirazioni.

Vorrei tuttavia avvicinarmi all'essenza,\\
e con attenzione esserci,\\
con cura,\\
con lentezza,\\
con piena presenza di spirito\\
fino alla punta delle dita.

Assolutamente all’improvviso\\
il brivido della durata,\\
in effetti in un prima e un dopo.

Soffio nel soffio\\
quando ti fai invisibile.

Può concederti, la durata,\\
di potermi guardare negli occhi in amicizia,\\
a volte mi parla in libertà.

Sperare in un fascino\\
in cui ogni sovrappensiero consueto mi lascia,\\
e il mio pensiero diventa\\
la riflessione pura del mondo.

Strappotempo della durata! Mi stai\\
avvolgendo in un descrivibile spazio.\\
Ed il descrivere genera ad esso\\
conseguente altrospazio.

Inaffidabili, da non richiederli,\\
da non esigerli,\\
strappi della durata.
\end{quote}
\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 2020 GIUSEPPE SILVI ARTICLE TEMPLATE BASED ON
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Journal Article
% LaTeX Template
% Version 1.4 (15/5/16)
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
% Original author:
% Frits Wenneker (http://www.howtotex.com) with extensive modifications by
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
